[
  {
    "text": "¿Cuál es el metal más abundante en la corteza terrestre?",
    "typeOfQuestion": "MULTIPLE_CHOICE_QUESTION",
    "category": "CIENCIA",
    "options": [ "Hierro", "Cobre", "Aluminio", "Plata" ],
    "correctAnswer": "Aluminio"
  },
  {
    "text": "¿Cuál es la capital de Canadá?",
    "typeOfQuestion": "MULTIPLE_CHOICE_QUESTION",
    "category": "GEOGRAFIA",
    "options": [ "Toronto", "Montreal", "Ottawa", "Vancouver" ],
    "correctAnswer": "Ottawa"
  },
  {
    "text": "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
    "typeOfQuestion": "MULTIPLE_CHOICE_QUESTION",
    "category": "ARTE",
    "options": [ "Vincent van Gogh", "Pablo Picasso", "Leonardo da Vinci", "Claude Monet" ],
    "correctAnswer": "Leonardo da Vinci"
  },
  {
    "text": "¿En qué año llegó el hombre a la Luna?",
    "typeOfQuestion": "MULTIPLE_CHOICE_QUESTION",
    "category": "HISTORIA",
    "options": [ "1965", "1969", "1972", "1959" ],
    "correctAnswer": "1969"
  },
  {
    "text": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
    "typeOfQuestion": "MULTIPLE_CHOICE_QUESTION",
    "category": "GEOGRAFIA",
    "options": [ "Amazonas", "Nilo", "Misisipi", "Yangtsé" ],
    "correctAnswer": "Amazonas"
  },
  {
    "text": "¿Cuál es el resultado de 9 x 8?",
    "typeOfQuestion": "MULTIPLE_CHOICE_QUESTION",
    "category": "MATEMATICAS",
    "options": [ "81", "72", "69", "64" ],
    "correctAnswer": "72"
  },
  {
    "text": "¿Cuál es el órgano más grande del cuerpo humano?",
    "typeOfQuestion": "MULTIPLE_CHOICE_QUESTION",
    "category": "BIOLOGIA",
    "options": [ "Hígado", "Corazón", "Piel", "Pulmones" ],
    "correctAnswer": "Piel"
  },
  {
    "text": "¿Cuál de estos países es el más poblado?",
    "typeOfQuestion": "MULTIPLE_CHOICE_QUESTION",
    "category": "GEOGRAFIA",
    "options": [ "Estados Unidos", "India", "Brasil", "Rusia" ],
    "correctAnswer": "India"
  },
  {
    "text": "¿Cuál es el símbolo químico del oro?",
    "typeOfQuestion": "MULTIPLE_CHOICE_QUESTION",
    "category": "CIENCIA",
    "options": [ "Au", "Ag", "Fe", "Pb" ],
    "correctAnswer": "Au"
  },
  {
    "text": "¿Cuál es el idioma más hablado en el mundo?",
    "typeOfQuestion": "MULTIPLE_CHOICE_QUESTION",
    "category": "IDIOMAS",
    "options": [ "Inglés", "Español", "Chino mandarín", "Hindú" ],
    "correctAnswer": "Chino mandarín"
  }
]
